{
  "subtitle": "", 
  "description": "Aprende sobre o \u00c9bola.", 
  "language": "por_MZ", 
  "title": "O que \u00e9 o \u00c9bola?", 
  "primary_category": "ba75215e3e7148c09a76007fbfa3222d", 
  "created_at": "2015-09-16T13:13:04.656528+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2015-09-16T13:13:04.656717+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.3", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "O \u00c9bola (at\u00e9 h\u00e1 pouco tempo conhecida como febre hemorr\u00e1gica de \u00c9bola) \u00e9 uma doen\u00e7a grave, muitas vezes fatal, com uma taxa de mortalidade de at\u00e9 90%. A doen\u00e7a afecta o ser humano e os primatas n\u00e3o-humanos (macacos, gorilas e chimpanz\u00e9s). Esta doen\u00e7a surgiu pela primeira vez em 1976, em dois surtos simult\u00e2neos, um numa povoa\u00e7\u00e3o situada perto do rio \u00c9bola, na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo (RDC), e outro numa \u00e1rea remota do Sud\u00e3o. A origem do v\u00edrus \u00e9 desconhecida, mas, com base nas evid\u00eancias dispon\u00edveis, os morcegos frug\u00edvoros da fam\u00edlia Pteropodidae s\u00e3o considerados o hospedeiro natural mais prov\u00e1vel do v\u00edrus \u00c9bola.\r\n\r\nO \u00faltimo surto de \u00c9bola registado, que alarmou o mundo inteiro, come\u00e7ou em \u00c1frica Ocidental em Dezembro de 2013 e afectou amplamente a Rep\u00fablica da Guin\u00e9 Conacri, a Lib\u00e9ria e a Serra-Leoa. Al\u00e9m disso, pa\u00edses como a Nig\u00e9ria, RDC, Senegal, Mali, Espanha e Estados Unidos registaram tamb\u00e9m casos de \u00c9bola.\r\n\r\nO risco de um surto epid\u00e9mico de \u00c9bola em Mo\u00e7ambique continua a ser baixo. No entanto, a possibilidade de cont\u00e1gio por pessoas que estiveram a viajar nos pa\u00edses afectados, ainda existe devido aos movimentos fronteiri\u00e7os.\r\n\r\nDurante a emerg\u00eancia em Africa Ocidental, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade priorizou a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade \u2013 nos hospitais, cl\u00ednicas e postos de sa\u00fade \u2013 para o cumprimento das medidas de biosseguran\u00e7a que permitem evitar a infec\u00e7\u00e3o, assim como implementar um plano de comunica\u00e7\u00e3o para fortalecer a componente preventiva e desencorajar a desinforma\u00e7\u00e3o. \r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "o-que-e-o-ebola", 
  "uuid": "41092febed6f46fbada74691d52f1f10"
}