{
  "subtitle": "", 
  "description": "Aprende mais sobre o \u00c9bola.", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "E os profissionais de sa\u00fade? Como se devem proteger quando estiverem a tratar os doentes de \u00c9bola?", 
  "primary_category": "ba75215e3e7148c09a76007fbfa3222d", 
  "created_at": "2015-09-16T13:18:29+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2015-09-24T08:05:16.975657+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.3", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "e6ca1831875f4e51bd767a3e2c434e19"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "Os profissionais de sa\u00fade em tratamento de doentes com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a de \u00c9bola t\u00eam um risco maior de infec\u00e7\u00e3o do que outros grupos. Durante um surto de \u00c9bola, h\u00e1 um conjunto de medidas que podem, n\u00e3o s\u00f3 reduzir ou mesmo parar a dispers\u00e3o do v\u00edrus, mas tamb\u00e9m ajudar a proteger os profissionais de sa\u00fade e outras pessoas em contexto profissional (unidades de sa\u00fade). Estas medidas s\u00e3o genericamente conhecidas por \u201cprecau\u00e7\u00f5es padr\u00e3o e outras precau\u00e7\u00f5es adicionais\u201d e s\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es baseadas na evid\u00eancia reconhecidas como \u00fateis para evitar a dissemina\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es. As perguntas e respostas que se seguem descrevem estas precau\u00e7\u00f5es em pormenor.\r\n\r\n**Os doentes com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o com o v\u00edrus \u00c9bola devem ser isolados dos restantes doentes?**\r\n\r\nRecomenda-se o isolamento de doentes com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus de \u00c9bola em quartos individuais. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quartos de isolamento, \u00e9 importante garantir que haja \u00e1reas separadas destinadas a casos suspeitos e casos confirmados. O acesso a estas \u00e1reas deve ser restrito, o equipamento necess\u00e1rio deve estar estritamente dedicado a estas \u00e1reas, e o pessoal m\u00e9dico e n\u00e3o m\u00e9dico deve ser escalado exclusivamente para quartos de isolamento e \u00e1reas destinadas a estes doentes.\r\n\r\n**S\u00e3o permitidas visitas nas \u00e1reas onde os doentes com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a de \u00c9bola est\u00e3o internados?**\r\n\r\nRecomenda-se que n\u00e3o hajam visitas nas \u00e1reas onde os doentes com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a de \u00c9bola est\u00e3o internados. Se isto n\u00e3o for poss\u00edvel, deve ser dado acesso apenas aos visitantes necess\u00e1rios ao bem-estar e cuidado de doentes, tais como aos pais de crian\u00e7as internadas.\r\n\r\n**\u00c9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento de protec\u00e7\u00e3o individual na presta\u00e7\u00e3o de cuidados \u00e0s pessoas infectadas?**\r\n\r\n - Para al\u00e9m das precau\u00e7\u00f5es padr\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade a qualquer indiv\u00edduo, os profissionais de sa\u00fade dever\u00e3o empregar, de forma estrita, as medidas de controle da infec\u00e7\u00e3o recomendadas, de forma a evitarem a exposi\u00e7\u00e3o ao sangue e aos fluidos infecciosos, ou a ambientes ou objectos contaminados, como, por exemplo, roupas de cama sujas ou agulhas usadas.\r\n - Todos os visitantes e profissionais de sa\u00fade dever\u00e3o utilizar, escrupulosamente, um conjunto de equipamentos designados de Equipamento de Protec\u00e7\u00e3o Individual (EPI). O EPI dever\u00e1 incluir, pelo menos, luvas, uma bata imperme\u00e1vel, botas ou sapatos fechados com protec\u00e7\u00f5es imperme\u00e1veis descart\u00e1veis, uma m\u00e1scara e protec\u00e7\u00e3o ocular contra salpicos, sob a forma de \u00f3culos ou escudos faciais.\r\n\r\n**A higiene das m\u00e3os \u00e9 considerada importante?**\r\n\r\n - A higiene das m\u00e3os \u00e9 essencial e dever\u00e1 ser realizada:\r\n\r\n - antes da coloca\u00e7\u00e3o de luvas e do restante EPI, \u00e0 entrada dos quartos/zonas de isolamento;\r\n\r\n - antes da realiza\u00e7\u00e3o de quaisquer procedimentos de limpeza ou de assepsia num doente;\r\n\r\n - ap\u00f3s qualquer exposi\u00e7\u00e3o potencial, ou efectiva, ao sangue ou aos fluidos corporais de indiv\u00edduos infectados;\r\n\r\n - ap\u00f3s se ter tocado (ainda que potencialmente) em superf\u00edcies contaminadas, utens\u00edlios ou equipamentos na proximidade de indiv\u00edduos infectados; e\r\n\r\n - ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o do EPI, aquando da sa\u00edda da \u00e1rea de isolamento.\r\n\r\n**Que outras precau\u00e7\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias nos locais de presta\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade?**\r\n\r\nEntre as precau\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, destaca-se a realiza\u00e7\u00e3o, em seguran\u00e7a, de injec\u00e7\u00f5es ou colheita de sangue, incluindo a gest\u00e3o segura de objectos cortantes e perfurantes, a limpeza regular e rigorosa dos ambientes, a descontamina\u00e7\u00e3o das superf\u00edcies e equipamentos, e a gest\u00e3o de roupas de cama sujas e de res\u00edduos.\r\nAdicionalmente, \u00e9 importante garantir o processamento laboratorial seguro de amostras biol\u00f3gicas de doentes com infec\u00e7\u00e3o confirmada, ou suspeitos de doen\u00e7a por v\u00edrus \u00c9bola, e o manejo, em seguran\u00e7a, dos cad\u00e1veres ou restos humanos para aut\u00f3psia ou prepara\u00e7\u00e3o para enterro. Qualquer profissional de sa\u00fade, ou outros profissionais, encarregados da realiza\u00e7\u00e3o destas tarefas relativamente a indiv\u00edduos suspeitos ou confirmados com doen\u00e7a do v\u00edrus de \u00c9bola dever\u00e3o utilizar o EPI adequado e seguir os procedimentos recomendados pela OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade).\r\n\r\n*Fonte: OMS* \r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [
    "claudio"
  ], 
  "image": "916401e57b3b4ba0b28bc650972b0428", 
  "published": null, 
  "position": 4, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "e-os-profissionais-de-saude-como-se-devem-proteger-quando-estiverem-tratar-os-doentes-de-ebola", 
  "uuid": "cc4a84331d704045868f5df8eab9f24d"
}